


=======================================
Rhône Alpes
=======================================

.. seealso::

   - http://www.cnt-f.org/spip.php?article19
   - https://fr.wikipedia.org/wiki/Rh%C3%B4ne-Alpes


.. image:: rhone_alpes.png


.. contents::
   :local:

:code région: 82

Le Rhône-Alpes (arpitan: Rôno-Arpes; occitan : Ròse-Aups) est une région
française qui regroupe huit départements :

- Ain (01)
- Ardèche (07)
- Drôme (26)
- Isère (38)
- Loire (42)
- Rhône (69)
- Savoie (73)
- Haute-Savoie (74)


Son chef-lieu est Lyon, qui est aussi sa plus grande ville.
Avec 44000 km2, elle est la deuxième région de France métropolitaine en
superficie (après Midi-Pyrénées), en économie et en population
avec 6 117 229 habitants (après Île-de-France).

Elle est aussi classée 6e région européenne.

Elle est limitrophe des régions françaises:

- Provence-Alpes-Côte d'Azur,
- Languedoc-Roussillon,
- Auvergne,
- Bourgogne
- Franche-Comté,

des régions italiennes de Val d'Aoste et Piémont, ainsi que des cantons
suisses de Vaud, du Valais et de Genève.


   

Départements de la région CNT Rhône Alpes
=========================================


.. toctree::
   :maxdepth: 4


   38/index

